區諾軒明天二時半就大聲公襲警罪判刑 不排除即時監禁

【三次被捕，區諾軒：民主派即使和香港同被殲滅，也要奮鬥到底。】

（小編按：區軒會在明天下午二時半到九龍城裁判法院應訊，屆時將要面對「大聲公襲警案」的判刑，不能完全排除即時監禁的可能。在判刑前夕，除了呼籲大家明天到法庭聲援，還是希望跟大家分享這篇Initium Media 端傳媒的訪問。）

全文看：

「如果你（建制派）用盡一切方法操控，民意也攻破立法會，就是你箝制香港人的手段已經完全破產。」

「不說政治檢控，直接說政治逼害好了。望著警署的程序已經麻木，慢性折磨。」剛過去的周六（4月18日），前立法會議員區諾軒離開警署後，就在社交媒體上感嘆。短短8個月，他經歷了三次被捕，其中兩次被起訴，大聲公襲警一案被判罪名成立，將於4月24日判刑。這次被捕前夕，他正在和記者透過電郵解釋為何即將到來的立法會選舉非常關鍵。

他生於80年代，今年32歲，看上去歷盡滄桑，慨嘆如今做議員的代價已不是當年可以想像。去年，區諾軒放棄競逐連任區議會，年底他被法庭判定為「非妥為當選」，失去立法會議員資格。對於即將到來的立法會選舉，他明言不會參選，計畫遠赴東京大學公共政策大學修讀博士課程，潛心研究。在離開香港之前，他一邊應對被捕和檢控，一邊為民主派的選舉策略和協調出謀獻策，與香港法律學者、佔中發起人戴耀廷牽頭協調民主派的參選名單，目標是在今年9月，讓民主派在立法會取得過半議席。

成敗難料，風聲不斷。近日港澳辦、中聯辦直接發聲指出個別立法會議員「公職人員行為失當」；而另一邊，去年七一打破玻璃、佔領立法會的記憶仍在，議會無用的情緒從未遠離。議會到底還是否有用？議席又到底為了什麼？一年前，當民主派在碎片化的漩渦之中，區諾軒已撰文回答這些問題，「除非你覺得政治體制已經沒有參與反制的價值，否則無論你是本土自決派還是傳統泛民，若連行權之位都不能奪過來，更不消說實踐主張，又如何能在各級議會中和中共代理人鬥下去呢。」被捕前，他對《端傳媒》這樣表示：「香港一日有選舉，我們一日都要頂住個位。」

———————————————

「沒人在社區耕耘，是找不到出路的，」他開始意識到要在香港爭取民主，地區工作才是根基，「民主派的立足點、與建制派的分別，是它本應能代表民眾聲音，但你不接觸街坊、不與選民建立關係，怎知道他們想什麼、怎代表他們？ 沒錯你站在台上很亮眼、演說很動聽，以為光是立場堅定就有六成人支持嗎？」

說到底，區議員做地區工作，就是學習服務和組織群眾，他認為，無論有無議會，這樣的經驗都非常重要。「若真如有些人說，將來香港不會再有議會，我們今天談這些所謂選舉策略，說到最後其實都是群眾組織的手法、如何令區內有更多人與你走在一起。有群眾，才有支持；有支持，才有民主運動。」

「主要來說，那段日子就是不停被趕出議事廳，不停想反對議案但又被建制派強行通過，」區諾軒回憶⋯⋯外國的議員，回顧議員生涯時總會自豪地說自己曾經立過什麼法，但我們是以如何用三分鐘鬧爆官員、然後片段可以在網上瘋傳為傲，香港的議員是不是都把精力放錯了位？」

空間狹窄，但區諾軒還是認為，議員需要認真把政策帶到議事廳討論。早年已有升學打算，看見立法會的缺失，區諾軒今年將起行到東京讀政策求知識，公佈消息時，他寫道，「沒有靜下來、謙卑、有系統的潛修，是不可能學好整套思維，也就不能『用數折服班官』。」

———————————————

「最差的局面就是僭建新規則，你不聽話就是公職人員行為失當、控告你，施壓法院，取消民主派議員資格，」區諾軒預料，下一屆民主派立法會議員，可能面臨如此局面。「他們會拿盡每一條條例的空隙，把民主陣營的領袖入罪。」

「我不會說樂觀，只是想民主派終歸和香港同被殲滅也好，我們也要好好地奮鬥到底，不負時代、不負無數犧牲，不也負時代所託。對我來說，爭取過半議席的意義就是：如果你（建制派）用盡一切方法操控，民意也攻破立法會，就是你箝制香港人的手段已經完全破產。」

獲得廣泛選民以及民主派光譜上不少派別的認同，區諾軒一度被看成是民主派明日之星，在立法會換屆前夕決定出國做學術，區諾軒強調，早在2015年區議會選舉尋求連任時，已有做完兩屆便繼續升學的計劃。「有人擔心選民會忘記了我，但我認為一個有能力的政治人，不是要選民如何不忘記你，而是如何讓選民一直記得你。」

襲警的案件未等到判刑，區諾軒再一次突然被上門拘捕，涉嫌在去年反修例運動中組織及參與未經批准集結。被捕前一小時，我再次問他：今時今日，競選議員究竟有什麼意義？電郵之中，他寫下這句：

「民主運動走和理非的路，群眾支持就是最大的力量。我們可以宣稱，執政陣營在香港已經失去群眾基礎，388個區議會議席就是最好證明。政府要維持合法性，要不就殲滅我們，要不就應該順從民意，落實真普選。我沒法阻止政府選擇前者，只能以秦歷史說服自己：背叛群眾的政權不可能長存。」

推

應該會判社會服務令

其實可能判3個月以上 不過緩刑 （所以9月選唔到立法會）

佢唔係去日本?

好似話完左立會先去

但係以而家情況，直頭要即時坐佢一年半載甚至幾年。

cls 黑警同紅官，一齊永世為奴，死全家！

大聲公向天都可以襲到警？

佢本身都唔選

大聲公就坐幾年有乜可能

扭曲的法律 + 黑狗 = 無敵了

除左天災都有咩可以令佢地受制裁 ?

本身都唔選
所以更加唔會要佢坐

呢個罪名似社會服務令多 法官又比佢左社服令報告

大聲公向天都可以襲警罪成

這就是香港所謂「法治」？

忘記中聯辦監督權？

如果夠膽判佢坐監，法院等比人燒到變平地 狗官放工途工等被火化

佢都退隱
dq都徙氣

中聯辦監督權, 有乜無可能？

大家心知的

信死身體 唔驚

無錯
到時判決令中聯辦感到不滿時，再次上訴都得。

Tui

監督住判佢坐7日, 吹呀?

我同你賭法官個仔嘅屎忽

第五庭 梁嘉琪裁判官

區諾軒仆街啦今次

第五庭 梁嘉琪裁判官
第五庭 梁嘉琪裁判官
第五庭 梁嘉琪裁判官
第五庭 梁嘉琪裁判官
第五庭 梁嘉琪裁判官
第五庭 梁嘉琪裁判官

第五庭 梁嘉琪裁判官

你覺得中聯辦會感到不滿嗎？

你諗下好啦燒下法院門口黃絲都「多謝黑警」

泛民黃絲：好嬲呀！要訂《蘋果日報》反擊！

坐唔坐監都無乜分別啦
坐都係一頭半個月
但第時番黎8大都唔會請民主派既人教書

唔判到佢即時坐返一年半載，中聯辦當然唔滿意。

坐一年以上呢？

你咪撚on9啦

攞社會服務令報告已經無可能判一拿

人大釋法判終身啦😂😂
直接玩爛佢

屌！你班大中華泛民被殲滅

就得返港獨奮鬥啦

Push

判監10星期 緩刑2年 我估

我估同許智鋒差唔多 200小時社服令

阻嚇性大過緩刑

襲警多數判坐監

吹口哨襲警判6星期
地盤散工去年參與7.1遊行時手持啤酒，於銅鑼灣及灣仔街頭先後在多名輔警耳邊吹口哨，早前被裁定三項襲警罪成，判囚6周。散工今在高等法院就定罪及判刑上訴，但沒有律師代表的他最終上訴失敗，即時收監。

上訴人紀鎮基（50歲），原被控於去年7月1日在銅鑼灣及灣仔街頭，先後5次將手指放入口，在5名輔警耳邊吹口哨，被控五項襲警罪，最終其中三項罪成。今上訴時稱，當日只是「人吹我吹」，沒有襲警意圖。

沒有律師都差d啦
同埋佢有社會服務令報告